# Чарт для деплоя бота для парсинга сайтов
## Порядок установки
1. Убедитсья, что у вас установлен helm и настроно его подключение к кластеру k8s
2. Склонирвоать к себе репозиторий
3. Залогинится в регистри cr.yandex, есть несколько спобов, подрбонее можно прочитать в документации - https://cloud.yandex.ru/ru/docs/container-registry/operations/helm-chart/helm-chart-push
4. Выполнить обновление зависимостей командой
```shell
helm dependencies update
```
5. Модифицировать файл values.yaml, в нем необходимо заменить значение полей **email** и **ui.ingress.host**, в первое поле указываем свой почтовый адрес, он необходим для выпуска сертификатов Let's Encrypt, во второе поле указываем имя своего основного домена. 
6. Выполнить установку приложения командой:
```shell
helm upgrade --install --namespace <имя_неймстпейса> --create-namespace <имя_релиза> ./search-engine/
```
6. Приложению необходимо примерно полторы минуты на страт плюс пару минут на создание DNS-записей и получение сертификатов Let's Encrypt
7. Проверить работу прилодения можно введя в браузере адрес https://<имя_релиза>.<имя_домена>
